身份證過期問題

姐係咁 小弟早幾個月過咗18歲生日
然而自己身處海外 未換到身分證
上網查過翻到香港可以照用張身分證入境
然而一翻到香港有啲緊要事 要第二日上大陸
但未知可唔可以攞住張舊身分證上大陸
如果唔可以嘅 用passport過羅湖嗰啲可唔可以？
Thanks in advance

成日都想問
喺度開post會快過直接去相關部門問咩
你又唔知大家係咪鳩噏

Passport出香港境 回鄉卡入大陸境啦

如果我身在香港 我仲洗上黎問

你直接用回鄉證返大陸
之後用過期身分證返香港
之後再換

唔得 因為我係翻咗香港先再上大陸

有passport咪得